港鐵各型號閘機

「機霸自動系統」閘機，大部分設於觀塘綫及荃灣綫車站，攝於大窩口站

Alcatel（鐵路部分已被Thales收購）閘機，大部分設於港島綫車站，攝於大窩口站；而大窩口站的此款閘機已換成「機霸自動系統」閘機

供攜帶大型行李的乘客及殘疾人士乘客使用的開合式闊閘機，攝於香港站

東涌綫三棍閘機，攝於奧運站

常見於將軍澳綫加建車站的新款開合式活板閘機，攝於調景嶺站

MetroStile 伸縮活板閘機，攝於尖沙咀站（已於2018年換成Alcatel（鐵路部分已被Thales收購）閘機）

東鐵綫三棍閘機，可見入閘部分向非收費區的一方拉長，攝於大圍站

Thales伸縮式活板閘機，攝於元朗站

觀塘綫延綫Thales閘機，攝於何文田站

今日見到勁多人跨欄，果一跨，有世界級嘅技術，旁邊嘅人，亦有世界級嘅視若無睹，呢個Norm，真係無撚得頂。

三棍閘機得第一同第七款可以推開，其他要跳

港島線新站應該都係用最尾果款

Yes

闊閘扮拍跟人出

機場907戰術：全部唔中途落車唔黑衫拖gip/接機 有車出車
到左就入返東涌再流水式入機場 或者機鐵唔落車
如果有必要情況下要set roadblock既set完即走做返市民
冇車走就商場shopping食飯唔洗心虛 等家長接
琴日證實青馬塞車會塞班警犬增援 不必過份擔心

908 美領

諗緊可以整個全港黨鐵閘合集 提供每一個站用邊幾款閘嘅資訊 (可能有d多餘

觀察所得，
其他入閘者係感覺佢地自己跳唔到，而且仲要快過佢嘟八達通。
回過神來，跳閘者已走

其實真係愈黎愈多人跳

應該整攻略
建議邊款閘應該用咩方法 跳、推、踢

推

收野阿喂～香港自由之書又出黎收野喇，入黎睇下今次收咩

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

想問下響機要點處理
會響幾耐，同埋下隻豬拍卡會點

地下鐵路求生指南

竟然咁詳細

香港人！我哋需要改變生活習慣救香港呀！

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

就黎收工夠鐘搭黨鐵喇